［幫手推］求討論 經過咁多日發夢點解好似無用

近排一直有人叫見winter on fire 我睇完之後覺得

佢地會成功，首先唔計唔怕死嗰部分，佢地都好有決心留守。反觀香港，一夜我地啲人就走曬，講咩第日要返工，大佬呀有個穩定嘅香港先慢慢返啦。

一齊留守有咩好處：
- 人多：好似圍警總、遊行咁，嗰時人多根本就唔怕狗，加上人多士氣實俾人少好
- 有決心罷工：政苦就係睇死我地奴性重，無論點都想賺錢，所以日頭見人多唔做野，入夜就搞死我地，所以大部分人一走跟本就實俾人清場。加上罷得一兩日都真係無影響。
- 可以輪流休息：好似律政中心野餐嗰日咁，夜左大把人都抖抖，留返有精力嘅人站崗
- 可以霸住一個地點：好似基地咁（獨立廣場），一二百萬人係同一個地方，可以起醫療站，物資站乜乜乜，休息長期留守都無問題。當然你話好易俾人一網打盡，但試問我地和平又唔衝擊都俾人武力清場肯定引起好大迴響，加上依家引起左咁多國家關注，同時年代唔同左。到時仲攞正牌俾勇武反擊etc
- 有咩活動可以即時通知：唔洗驚俾人分化，捉鬼乜乜乜，好似律政中心嗰晚真係做得好好睇。
- 減少體力消耗：人人一入夜驚俾狗捉就走，都講過人多可以定心，加上又可以係嗰度訓唔怕周圍走，車錢都慳返。

個人認為呢啲先係行動升級，圍多左其他地方係好，但最尾又散場又出出入入，大家都會攰，又會失中立民心。點解唔俾人睇下我地嘅決心，長期留守。又可以罷課罷工。

另外，當和理非同勇武合作，先可以發揮612嘅關注度。71大家都知有活動，但係之後又散曬水真心覺得成效唔大，仲可以keep住黑旗高掛，隔唔耐唱歌激勵下士氣。遊行完開始搵個地方一齊紮營留守，好好地咁打呢一場仗！
（建議到時傾，就唔怕俾警犬有時間準備）

如果過左G20都無事發生我知好多都打定輸數，但就由我地打破缺口，引起更多關注，香港人繼續進步繼續抗爭！

當然以上理論有人會唔認同，記住就算我地有唔同意見，都係向住同一個目標，4大訴求。
明白有人唔贊成掟雞蛋噴油，但係我地都要互相支持，不割𥱊不分化。

我愛香港。 大家有意見可以一齊講 ［求推］

推

自推

幫手推呀大家

推上熱門

push

推下唔該

幫推

我又覺得其實唔係冇用㗎。只係佢唔敢回應

推下先

但係林奠尋日先講自己無咁易死 高層又互推責任
我地又好多人覺得好攰

推下

再推

我都唔想見到有人流血

所以要長期駐守 先係真正嘅不撤不散

雨革試過留守，最後俾人話阻路

所以要諗邊個位先最啱, 唔影響市民之餘又做到想做嘅野

咪煲內囉，內呀，唔係底呀⋯⋯

真心唔建議 地方都唔夠大

OUR ENEMY IS PLA.

我諗PLA出手 就真係好大迴響

感激大家我只係愚者發表下意見

置頂

推俾多啲人睇

講真比較宏觀黎講 講緊係我地面對呢個無能淨係識缷膊 早已毫無政治威信既政府既話 絕對同意係需要一場革命

但暫時都係覺得普遍民意都仲係對勇武抗爭猶豫 更可況係革命呢

都係個句啦 抗爭從來都唔係一條短既路 覺得至少宜家喚起國際社會關注 講真即時冇國家發聲 習近平都有擔心既 擔心呢樣嘢變成談判籌碼 都會有少少責備林鄭既 無啦啦自己製造多個麻煩比啊爺 時間會證明一切既

但覺得好重要既真係唔好過度宣傳某個event 而導致其他集會被忽略 626 627 已經係個好例子 627全日都唔多人 其實嗰度真係會冇咩士氣

另一樣野係盡量唔好過份密集既集會 明白想keep住呢班抗爭者 但係過份密集其實只會分散咗人群 散彈槍其實冇咁powerful 反而疏少少但有返612/621警總既人數既話 振奮人心之餘有可以互相保護 新聞價值亦比較鮮明

都有你嘅道理 散水散得靚係做到be water嘅感覺 不過我擔心好多人日日出入好消耗士氣 有好多po都話已經好攰 加上有部分都想返工要放工先黎得 政府又唔回應訴求 等我地自亂陣腳

置頂 討論下

如果大家今次個目標係革命，我長期同你留守到最後又有咩所謂

問題係大家都未接受到要革命

留守喺香港真心搞唔掂。

首先，真係好熱。日日三十幾度乾蒸咁，加埋帳篷真係瞓唔到，好焗。休息唔夠好易出事。

第二，住屋問題係香港最大嘅敵人！ 我哋成日講香港人奴性唔敢罷工。問心，今次有幾多僱主有無條件出糧畀員工無限期罷工？打工仔嘅罷工係請sick leave，請事假，或者no pay，成個六月已經將啲年假燒晒咁滯。當你唔會畀人炒，逗少一兩個月糧，如果長期抗爭可能更多個月，後果小則欠租，大則層樓斷供，講緊係無地方住！即使有據點可短期暫住，咁屋企啲嘢搬去邊？抗爭完結後輸咗贏咗都無地方住。加上斷供係講緊幾百甚至上千萬資產蒸發。除非香港保證人人有屋住，唔係永遠無可能發起長時間大型罷工。

例如我自己，我公司已經算好好，我六月發夢無返過工咁滯，老闆表示明嘅叫我小心。但老實，假一定要照扣，一炮過燒晒啲年假，但我仲未望到抗爭嘅終點。我自己租樓，因為要交租每個月都無乜儲到錢，今個月仲要洗多咗（物資交通各樣），屋企雪櫃冷氣壞咗都未有時間同錢去整，再咁燒多兩三個月開始no pay，就算老闆唔詐型，我自己都無錢交租，咁我可以去邊？屋企啲貓同傢私又點？

仲有，雨傘睇到持久力真係佔領嘅敵人。不斷消耗民氣、士氣，到最後人唔夠多無得鬥，唯有乖乖被清場。

香港真係唔適合長戰，一嚟無耐力，二嚟大眾支持越來越少（耐咗唔再新鮮有趣），三來無樓，真係搞唔掂。

Winter on fire好值得參考烏克蘭人有決心去革命從根本咁改變個制度，香港人...

啱呀 都明白大家會怕犯法or流血犧牲 我都唔想見到咁

所以我先話要一齊留守真係要有好大嘅決心先成功，人少注定俾人清場，我都明白呢個道理，同埋我意思唔單止淨係留守，而係可以進行其他活動。
香港人實在太多顧慮，所以政苦都好樂意打消耗戰。

始終香港人都係有太多憂慮，我都係嘗試喚醒下大家，要有失去嘅決心先可以長期抗爭
諗下政府會回應都係有大鑊野先出黎 仲要係9up嘅

大把人要番工養家
唔係個個都有儲蓄可以支撐到生活
可能你係學生你唔明啦

我有諗過呢個問題 所以先好強調得失同決心
同埋又要迫政府回應

利申 已經罷左好多日工
所以諗辦法拆掂佢

唉屌無㗎喇，揾食先仲係香港嘅concern
如果無資本家帶頭反共(which is都係唔會有，因為資本家嘅祖國係錢) 香港基本上係等死，蕭生燈得好

推

真係要諗下出路，就咁落去呢個抗爭模式真係唔會有用